香港要獨立，就首先由文字開始拒絕使用中文！！改用粵文！！

有人話用漢字寫嘅語文就係中文，但如此一來，

日文算唔算中文？越南字喃(Chữ Nom)算唔算中文？壯族古壯字(SawnDip)算唔算中文？

我預咗會有大量人反感

挑戰既有「常識」，就係踢人出comfort zone，否定佢之前信以爲真嘅野

烏克蘭語，白俄羅斯語，俄羅斯語都有九成相似，點解要分開

答案：民族認同，去俄羅斯化

何況普通話同粵語既分別比上面個堆東斯拉夫語仲大
甚至可能大到接近波蘭語（西斯拉夫）同俄語（東斯拉夫）既區別
港豬大中華膠駁唔到點解叫自己用嘅係中文
仲係到跟台灣人更正乜野唔要「繁體中文」要叫「正體中文」
咪又係中國 仲要係連台灣人都反嘅中華民國
台灣人用官話同中華民國固然用「中文」，香港只係用漢字表達廣東話咋，唔存在「中文」，因為中國嘅國語從來都冇廣東話。我地只用粵文。

最後，審視「中文」嘅歷史，會發現不過係一百年前北方五四運動及中國民族主義產物。

將北方口語（語法）用漢字（符號）寫出嚟，然後逼所有唔講北方話嘅人跟隨。

所謂「中文」，就係上世紀中國民族主義下，建立嘅「民族共同語文」

既然大家都係中國人，就好應該一齊用同樣嘅語文
其實觀察台灣可以知道中文既劣勢係邊度，而家電腦轉繁簡字好易，台灣既正體書，大陸仔轉字好容易可以吸收，求其打落電腦，一本台灣書話都無咁易變大陸書
不過香港人如果想吸收大陸知識系統，由簡轉正體就麻煩d，因為簡體字將某d字合併左做一個，變左要損耗人力去做功夫

香港推廣粵文既好處係，大陸唔可以再不經人手咁輕易翻譯香港知識，佢要將香港詞彙轉做大陸詞彙，仲要跟語境，想偷都要落本 ，尤其係嗰啲政治文章同埋港獨文章

所以香港要獨立，就首先由文字開始拒絕使用中文！！改用粵文！！

語言民族主義，就係要令地方語擺脫方言既地位成為同其他語言平起平坐
連文字都唔可以做到我手寫我口學咩人講獨立？？

推廣粵文係好事，但樓主都要小心唔好打咗唔啱音嘅中文字

可唔可以唔叫粵文 (Cantonese)，叫香港文 (Hongkongese)？

可以啊

Hong Kongese 要有自己既字型同字庫先搞得起

入到windows就係第二步

支手

文字大革命

咁加拿大，美國，澳洲，紐西蘭呢四個獨立國家講嘅語言係咪 ’Canadian, American, Australian, and New Zealandish/ Kiwi’?

呢啲情況等同於新加坡，台灣同中國，但香港人講嘅語言唔同唔可以咁類比

其實我覺得民族共同語言呢個理念係冇錯 你試諗下 唔搞種共同化語言 根本雞同鴨講 中國仲要有成130幾種語言 普通話佔大多數人都會講 做官方語言都叫合邏輯
最令人覺得講普通話可恥有兩點
第一點 因為中國國民素質水平太低 都難怪嘅 佢地以前邊有錢受教育 政府造就一部分暴發戶 （因政府收地而獲得賠償金加一個至幾個單位） 出國任意妄為 點解會咁？ 因為佢地以前冇錢 又冇學歷 比人恰 依加突然有錢仲唔威翻次？
第二點 殘體字出現 老實講 創呢個字體既人都低能
以為個字小啲筆劃就多啲人識字 少啲文盲 大佬啊 啲人都冇得讀書 冇得接受教育 點寫到字啊

成班獨派戇鳩又圍爐

推

鬼同你契丹狗，滿洲狗，女真狗是同民族！

on9
英美澳加都係用 english
最多叫 american english 之類
夾硬改個名就唔係中文咩
而家係俾一個大家唔認同嘅政權霸佔左個國家
有乜理由要放棄自己嘅歷史

當你 keep 返廣東話嘅讀音
但起碼你要創造一套文字去令廣東話可以唔用中文字寫出黎
咁先叫有 d 意思
類似韓文咁